西環碼頭逐步被消失 原 1 至 3 號泊位被規劃做‘明日大嶼’隧道口 僅公人短租形式使用

葉錦龍2019/4/11 — 21:23

西環碼頭(西區公眾貨物裝卸區)一直是區內街坊約定俗成的公共空間，每到晚間也會有許多街坊到碼頭散步或做運動，街坊與商戶一直互相尊重地使用這片土地。

去年施政報告，政府突然宣布要將碼頭1–3號泊位部分收回作短期租約的「社區園圃」，引起區內街坊的反對。但政府一意孤行，亦不肯承諾將該處劃作永久公共空間，碼頭1–3號泊位(近巴士總站部分)即被圍封逾半年。

上週政府宣佈該部分海濱長廊啟用，「園圃」亦會於下半年啟用。但政府隱瞞了街坊，其實在「明日大嶼」萬億填海大計中，人工島與港島區的隧道出入口位置，正正位於碼頭1–3號泊位。這亦解釋了政府只以短租形式交機構營運場地，而不永久劃作公共空間的原因。

東大嶼工程除了會搶奪我們的公共空間，更大大加重區內交通壓力。在「連接堅尼地城與東大嶼都會的運輸基建技術性研究」中，西環碼頭超過一半範圍將會被劃作連接人工島的隧道及道路，更會有一個大型迴旋處設於干諾道西尾。大量增加的車流、空氣污染將對本區帶來嚴重負面影響。

東大嶼都會花費萬億，卻只為增加約1000公頃土地。但最近的新界丁權司法覆核裁定政府預留土地建丁屋不合法，即意味新界有900公頃丁屋預留地可以使用。東大嶼萬億填海大計提供緊急土地供應一說已不攻自破。

錦龍希望街坊一同關注事件，並共同保衛屬於我們的公共空間，以及守住我們的庫房，避免倒錢落海。

作者 medium

要返工

之前只係搞到新界人，果時唔見西環人出聲，而家搞著佢就出嚟嘈
一齊攬炒啦

其實可以唔駛起依個位
有其他option

起完橋去機場同返大陸方便咗
樓價升！

唔怪得ig好似無晒呢度嘅相

本身97前個規劃係咪擺呢個位？

唔知你同佢哋講個位係幾仔細，研究唔使填海選項同後青洲填海年代都係差唔多呢個範圍，唔知佢哋住咗咁多年覺得干諾道西天橋預留位要嚟做乜；就算移走都要起幹線延長段嘅薄扶林公路

Err... 唔起交匯處都好，你講下隧道口可以起喺邊？

乜柒碼頭亦要保育
第日做隧道口, 上面咪好似西隧咁起個公園, 海濱咁囉
種多d 植物, 好過一個空地碼頭, 唔通咁又唔好咩
發展交通唔覺得有乜問題遮下

>發展交通唔覺得有乜問題遮下
個問題係東大嶼都會，唔係唔塞車冇污染就應該畀佢起。

起初他們（德國納粹黨）追殺共產主義者，
因為我不是共產主義者，我不說話；

接著他們追殺猶太人，
因為我不是猶太人，我不說話；

後來他們追殺工會成員，
因為我不是工會成員，我繼續不說話；

此後他們追殺天主教徒，
因為我不是天主教徒，我還是不說話；

最後，他們奔向我來，
再也沒有人站起來為我說話了。

我諗大部份香港人唔知道明日大嶼背後有幾大軍事作用呢……

番你老母

1-3號碼頭係堅尼地城巴士站個邊
天空之鏡喺批發市場個邊

有咩軍事作用？

填海計劃已經通過咗？

住宅用地？五千億去造地起樓？
最厲害係香港好少人去懷疑過。
睇返中共係一帶一路國家上面堆碼頭係點起點用啦。

我唔講陰謀論，只講兩點：
第一，明日大嶼個位置，大部份都有樓宇高層限制
第二，南丫島新發展計劃

軍港

果個位置做軍港真係一流

仲要係機場隔離

北邊又有大陸

中部水域人工島有高度限制？

人地係遠洋, 做港口/軍事基地當然有價值
香港咁近, 本身已經有軍事基地同港口, 有必要搞咁多野?
on9少陣, 用下腦啦

新加坡起軍港有美軍進駐

香港就⋯⋯